\chapter{Tổng quan tài liệu}
\paragraph{}
Trong thập kỷ vừa qua, bối cảnh phát triển ứng dụng di động đã thay đổi rất nhiều; các nhà phát triển và doanh nghiệp đều tìm kiếm những cách thức đạt được giải pháp tốt, hiệu quả và nhanh chóng cho ứng dụng của họ. Theo cách truyền thống, ứng dụng di động thường được phát triển dành riêng cho từng nền tảng, một bản chạy trên iOS và một bản khác chạy trên Android. Nhưng sự xuất hiện của các framework phát triển đa nền tảng đã đánh dấu một cuộc cách mạng trong ngành, đem đến cho nhà phát triển khả năng viết một bộ mã duy nhất nhưng triển khai trên nhiều nền tảng khác nhau. Nhờ đó, hiệu quả tăng lên, chi phí phát triển giảm xuống, và thời gian đưa ứng dụng ra thị trường cũng rút ngắn đáng kể.
\paragraph{}
Phần này  xem xét hạ tầng phát triển ứng dụng di động cả ở hướng đặc thù theo từng nền tảng lẫn hướng đa nền tảng, sự phát triển của chúng và ảnh hưởng đối với ngành công nghiệp. Nội dung đưa ra cái nhìn sơ lược về các framework đa nền tảng quan trọng như React Native, Kotlin Multiplatform và Flutter, trình bày các đặc điểm chính và những điểm mạnh riêng của từng công nghệ. Chương này cũng thảo luận các khía cạnh kỹ thuật quan trọng quyết định việc lựa chọn framework, bao gồm tốc độ phát triển, hiệu năng, trải nghiệm người dùng, khả năng bảo trì mã, mức độ hỗ trợ từ cộng đồng và khả năng tương thích với thư viện bên thứ ba.
\paragraph{}
Chương này đồng thời  tạo tiền đề cho phần phân tích so sánh ở các mục sau bằng cách thiết lập nền tảng hiểu biết vững chắc về những công nghệ này. Những hiểu biết đó giúp các nhà phát triển, quản lý dự án và tổ chức cân nhắc framework nào phù hợp cho việc phát triển ứng dụng di động.
\input{part2.1.tex}
\input{part2.2.tex}
\input{part2.3.tex}
\input{part2.4.tex}
\input{part2.5.tex}
\input{part2.6.tex}